# Spring 

* `IoC` - инверсия зависимостей. Мы хотим, чтобы создание, настройка и связывание компонентов между собой происходило отдельно от основной логики приложения.
* `DI` - инъекция зависимостей. В случае Spring это реализация принципа `IoC`, компоненты связываются между собой за счет различных типов `инъекций`.
* Инъекции - `Field Injection`, `Setter Injection`, `Constructor Injection`
* Основное понятие `Spring` - это `бин` синоним слова `компонент`.
* Каждый бин имеет `id` и тип, на основе которого был создан этот бин.
* `Spring Context` - `IoC`-контейнер, содержит все необходимые бины приложения.
* Поведение `IoC` контейнера описано в интерфейсе `ApplicationContext`.
* В свою очередь, `ApplicationContext` имеет реализацию `ClassPathXmlApplicationContext` для работы с `xml`-конфигурацией, а также `AnnotationConfigApplicationContext` для Java-конфигурации
* У бинов есть `scopes` - `singleton`,`prototype`
* Одно из преимуществ `xml`-конфигурации, то что можно изменить конфигурацию приложения без пересборки.
* `component-scan` - говорит Spring, где можно искать нужные бины.

## Аннотации `Spring`

* `@Component` - говорит о том, что экземпляр класса, помеченного данной аннотацией будет бином. По умолчанию, id-бина - это название класса с маленькой буквы.
* `@Autowired` - говорит о том, что Spring может сам найти подходящий по типу бин и выполнить инъекцию.
* `@Qualifier` - позволяет уточнить id бина, инъекцию которого следует выполнить.
* `@Bean` - позволяет описать метод, результатом работы которого будет бин. Название метода - идентификатор бина.


## Best practices

* Не использовать `Autowired` над полем.

### Почему?

- вы не можете сделать это поле `final`.
- вы делаете код слишком зависимым от `Spring`

### Как делать правильно?

- Использовать конструктор
- На конструктор можно не вешать `Autowired`